{
  "game1": {
    "Моя Ирландия":[
      {"questionText": "Именно ЭТОТ цвет традиционно связывают с Ирландией.", "answer": "зеленый"},
      {"questionText": "Первых ирландских королей хоронили именно ТАК. Вовсе не в целях экономии места.", "answer": "Стоя"},
      {"questionText": "Ирландия, в результате референдума 2015 года, стала первой в мире страной, легализовавшей ЭТО всенародным голосованием", "answer": "однополые браки"},
      {"questionText": "Этот ирландец, стал известен благодаря выступлениям в MMA, вальяжной походке и трештоку", "answer": "Макгрегор"},
      {"questionText": "Закончите ирландскую пословицу: 'Бойся бычьих рогов, конских копыт и улыбки...'", "answer": "Англичанин"}
    ],
    "Птицы":[
      {"questionText": "В рамках большого скачка(1958-1960),в Китае, пытались уничтожить именно этих птиц", "answer": "Воробьи"},
      {"questionText": "Именно он изображался на государственных гербах Римской империи", "answer": "Орел"},
      {"questionText": "10 миллионов в русском счете назывались еще и ТАК...", "answer": "Ворон"},
      {"questionText": "ТАКОЕ имя носила чайка, прославленная Ричардом Бахом.", "answer": "Джонатан Ливингстон"},
      {"questionText": "Римский бог Пикус был превращен отвергнутой Цирцеей в ЭТУ птицу.", "answer": "Дятел"}
    ],
    "Семья":[
      {"questionText": "Скажите по латыни 'семья'", "answer": "Фамилия"},
      {"questionText": "Именно так звучит семья на итальянском", "answer": "Мафия"},
      {"questionText": "Русский язык относится именно к этой семье", "answer": "Индоевропейской"},
      {"questionText": "Во времена императора Шихуанди преступников наказывали вместе со всей семьей и направляли на строительство этого великого объекта", "answer": ""},
      {"questionText": "С точки зрения демографии, матрилокальная семья, это молодая семья проживающая именно с ними", "answer": "родителями жены"}
    ],
    "..ЦЕНТ..":[
      {"questionText": "Обладатель ЭТОЙ ученой степени не обладал большим интеллектом.", "answer": "Доцент"},
      {"questionText": "Вместе с НЕЙ погибла и ее сестра — Лиза.", "answer": "Старуха процентщица"},
      {"questionText": "Знак ударения называют еще и ТАК.", "answer": "Акцент"},
      {"questionText": "Командир в римской армии", "answer": "Центурион"},
      {"questionText": "ЭТО ближайшая к Солнцу звезда", "answer": "Проксима центавра"}
    ],
    "ГОРОДА И СТРАНЫ":[
      {"questionText": "Княжество Монако состоит из трех городов: Ла-Кондамин, Монте-Карло и ЭТОГО города.", "answer": "Монако"},
      {"questionText": "Название ЭТОЙ страны в переводе означает 'город льва'.", "answer": "Сингапур"},
      {"questionText": "ТАК в народе называют район Санкт-Петербурга, в котором расположены улицы Ударников, Наставников, Передовиков и т.д.", "answer": "Страна дураков"},
      {"questionText": "Название столицы Южной Каролины совпадает с названием страны, столицей которой является ЭТОТ город.", "answer": "Богота", "auction":"true"},
      {"questionText": "В ЭТОМ американском городе находится страна Диснейленд, и клуб NHL", "answer": "Анайхайм"}
    ]
  },
  "game2": {
    "Божественная тема":[
      {"questionText": "Именно им поклоняются в синтоизме", "answer": "Духам предков"},
      {"questionText": "'Если бы бога не было, его следовало бы выдумать'. Автор этого высказывания...", "answer": "Вольтер"},
      {"questionText": "Из ЭТОГО произведения можно узнать, что злобный зверь Пэх был проклят святым Микой.", "answer": "Трудно быть богом"},
      {"questionText": "'Бог умер' - назовите автора цитаты", "answer": "Ницше"},
      {"questionText": "ОН жаловался: 'О боги! И ночью, и при луне мне нет покоя'", "answer": "Понтий Пилат"}
    ],
    "Ответ в рифму":[
      {"questionText": "ГДЕ в 1941 году А.Г. Стаханов возглавил шахту N 31?", "answer": "В Караганде"},
      {"questionText": "ОТКУДА был сделан заказ на поставку партии шоколада для подрастающего поколения?", "answer": "От верблюда"},
      {"questionText": "КОГДА, согласно гимну КПРФ, право владеть землей получат паразиты?", "answer": "Никогда"},
      {"questionText": "Кто первый побывал на Марсе?", "answer": "Никто"},
      {"questionText": "ПОЧЕМУ один из альбомов получил ТАКОЕ название можно понять, если вспомнить фамилию автора-исполнителя.", "answer": "По Качану"}
    ],
    "ВЕЧНАЯ ТЕМА":[
      {"questionText": "Как известно, Французская Академия Наук не занимается изобретением ЭТОГО.", "answer": "Вечный двигатель"},
      {"questionText": "Многолетняя криолитозона называется еще и ТАК.", "answer": "Вечная мерзлота"},
      {"questionText": "Агасфер или Вечный жид, по преданию, должен скитаться до этого события", "answer": "Второго пришествия Христа"},
      {"questionText": "Согласно теории стационарной Вселенной, вселенная существует именно столько", "answer": "Вечность"},
      {"questionText": "Дополните цитату Герцена - Кажется, эти люди могли бы преспокойно прожить [...] не встречаясь.", "answer": "До скончания века"}
    ],
    "Василий":[
      {"questionText": "На ЭТОМ футбольном матче побывал Вася из песни 'Браво'.", "answer": "Спартак - Динамо", "auction":"true"},
      {"questionText": "В 1991 году в НЕГО, помимо прочих, вошел Василий Стародубцев.", "answer": "ГКЧП"},
      {"questionText": "В 1963 году, волей Твардовского, этому персонажу пришлось отправиться на тот свет.", "answer": "Василий Теркин"},
      {"questionText": "В селе Сростки был рожден исполнитель главной роли в фильме 'Калина Красная', ", "answer": "Шукшин"},
      {"questionText": "Именно этот правитель, был ослеплен, во время перехода престола", "answer": "Василий 2 Темный"}
    ],
    "Вопросы":[
      {"questionText": "ТАКОЙ вопрос не требует ответа.", "answer": "Риторический"},
      {"questionText": "Именно ЭТОТ вопрос, согласно Булгакову, испортил москвичей.", "answer": "Квартирный"},
      {"questionText": "По правилам пунктуации ЭТОГО языка, знак вопроса ставится не только в конце, но и в начале вопросительного предложения.", "answer": "Испанский"},
      {"questionText": "ЭТИМ вопросом заканчивается пушкинская 'Русалочка'.", "answer": "Откуда ты прекрасное дитя"},
      {"questionText": "Из ЭТОЙ статьи Ленина мы узнали мудрую мысль о том, что 'надо мечтать'.", "answer": "Что делать"}
    ]
  },
  "game3": {
    "..ИЗИ..":[
      {"questionText": "Во всём мире его называют кубинским, а у нас..", "answer": "Карибский кризис"},
      {"questionText": "Говорят, однажды он перехитрил смерть.", "answer": "Сизиф"},
      {"questionText": "Так по-испански звучит слово 'расследование'.", "answer": "Инквизиция"},
      {"questionText": "Это не только карточка, но и вид сюртука.", "answer": "Визитка"},
      {"questionText": "ЭТОТ термин произошел от английского слова, означающего 'аренда'.", "answer": "Лизинг"}
    ],
    "Кино":[
      {"questionText": "ЕГО произведение легло в основу фильма 'Зеленая миля'.", "answer": "Стивен Кинг"},
      {"questionText": "В ЭТОМ фильме главную роль сыграл солист группы 'Кино'.", "answer": "Игла"},
      {"questionText": "Дополнительный видеоролик к ЭТОМУ фильму назывался 'Кровь, песок и кинопленка'.", "answer": "Гладиатор"},
      {"questionText": "В декабре 1947 года ОН опубликовал статью 'Я объявляю войну Голливуду'. Спустя несколько лет ЕМУ запретили появляться в США.", "answer": "Ч. Чаплин", "auction":"true"},
      {"questionText": "Этот фильм Сергея Эзейнштейна, запретил Геббельс, со словами: 'Тот кто не тверд в своих намерениях, может стать большевиком'", "answer": "Броненосец Потемкин"}
    ],
    "ВСЕ О ДРЕВНЕЙ ГРЕЦИИ":[
      {"questionText": "Именно так в Древней Греции именовался пергамент, сложенный ради удобства пользования вчетверо.", "answer": "Тетрадь"},
      {"questionText": "В честь олимпиоников — победителей олимпийских игр — слагали эпиникии, в честь Аполлона — пеаны и гипорхемы, а как назывались посвященные Дионису?", "answer": "Диферамбы"},
      {"questionText": "В Малой Азии, на островах Эгеиды и в Южной части Балканского полуострова их насчитывалась около 16-ти, однако самой известной была та, что лежала между Фессалией и Македонией. Назовите ее.", "answer": "Дифирамбы"},
      {"questionText": "Если вы знаете, как по-гречески 'владыка земли', то назовете имя старшего сына Кроноса, которого Гомер назвал 'синекудрым'.", "answer": "Посейдон"},
      {"questionText": "Именно так звали служанку, которая смогла рассмешить Деметру после того, как у нее похитили дочь, а древние греки назвали ее именем стихи, которые хотели приблизить к разговорной речи.", "answer": "Ямб"}
    ],
    "ПЕРЕВОД":[
      {"questionText": "Скажите по-гречески \"целое, составленное из частей\".", "answer": "Система"},
      {"questionText": "Скажите по-французски \"главный труд\".", "answer": "Шедевр"},
      {"questionText": "Скажите по-фински \"безлесая, плоская вершина\".", "answer": "Тундра"},
      {"questionText": "Скажите по-французски \"магическая буква\".", "answer": "Талисман"},
      {"questionText": "Скажите по-турецки \"легкое женское покрывало\".", "answer": "Фата"}
    ],
    "ЛИТЕРАТУРА":[
      {"questionText": "Назовите каждую из трех частей поэмы Данте \"Божественная комедия\".", "answer": ""},
      {"questionText": "Именно это имя получил главный герой пьесы испанского драматурга Тирсо де Молина \"Севильский соблазнитель\".", "answer": ""},
      {"questionText": "Именно этот литературный герой встречается впервые в повести, изданной в 1887 году под названием \"Этюд в алых тонах\".", "answer": ""},
      {"questionText": "Это произведение Теодора Драйзера часто сравнивают с \"Преступлением и Наказанием\" Достоевского", "answer": ""},
      {"questionText": "В библиотеке знаменитого Гарварда имеется четыре книги, написанные на пергаменте из этого материала", "answer": "Человеческой кожи"}
    ]
  }
}